【強國抵制聖誕】劉銳紹：教徒宣揚自由平等 打殘習總「文化自信」

本港時事評論員劉銳紹向《蘋果》指出，中共打壓任何影響他們控制國內意識形態的節日或組織，聖誕節及基督教只是其中之一。他認為中共害怕聖誕及教徒凝聚勢力，宣揚信望愛、自由平等令官方尷尬的思想，加上目前國內地下基督教及天主教徒發展迅速，人數眾多，故積極打擊聖誕。政治學者吳祚來表示，中共表明抵制西方文化，實則抵制文明。

劉銳紹指出，習近平一直提倡「文化自信」，實質中共是沒自信，黨文化只是利益凝聚，不是理念凝聚。相反國內地下天主教及基督教一直是理念凝聚，不怕逼害，加上自從發展家庭教會後，毋須到教堂崇拜，信徒更多，教的教徒肯定比官方估計的2,800萬多，儼然是共產黨以外大型團體。中共擔心聖誕令教徒凝聚起來，宣揚基督教背後的信念，變成「西方轉變中國的手段」，影響中共對民間意識形態的控制，故中共積極打擊聖誕。

劉銳紹強調，中共不是只打擊聖誕或基督教，他們是針對任何能夠影響他們控制國內意識形態的節日或組織，他舉例指法輪功是前車之鑑，最盛時期有7,000萬名信徒，人數與中共黨員不相上下，加上該教理念是真、善、忍，與中共理念背道而馳，結果江澤民將他打成邪教。

吳祚來則指，中共抵制聖誕節，看起來是抵制西方文化 實則是抵制政治文明，事件表現出來的是愚昧愚蠢愚頑不化。他又指，中共最害怕的，是有組織反對，依法反對，還有聯合國際力量反對，這些中共極其恐懼，所以多會痛下殺手。